原來Twitter Account真係會畀人Hack！

我從來唔用Facebook Twitter IG呢類社交媒體
係會開定個Account，有時方便Login第二D Service，有時方便有需要都睇到人哋D野
但自己就响呢D社交媒體一句野都冇講過，亦好日都唔上一次
過去十年都係咁樣過，咁當然我呢堆Account全部都超過十年以上

而用開Gmail都知，社交媒體發出嘅電郵/Notification係會自動送晒去Social果個Tab，而我係從來唔睇果個Tab D野

今日早起身戇鳩鳩冇野做，見幾個月冇Login過Twitter就Login吓咁啦
一Login真係
成個Home變晒日文，頭象變咗個大波妹，成版D圖都係事業線
好多Following好多Tweets
睇返時間原來已經畀人玩咗成個月

我即刻睇返Gmail，原來五月頭開始已經不斷有電郵畀我話有可疑Login
Hack我嘅明顯係日本人，但Twitter D Warning電郵有D話地點不明，有D又會話係印尼

最令我驚訝嘅係，我自己做IT，對密碼學有一定認識，同保護密碼嘅意識都算高
我用嘅密碼起碼係八位數，有大細階有數字有符號，基本上冇咩可能撞得中
但偏偏唔知點解就係畀人破到

最後我今日用咗好多時間去將我諗得到嘅網上Account都轉晒密碼，特別係同信用卡Link咗果D
之前聽人講話Account畀人Hack咗嚟講膠嘢，我會笑佢戇鳩當人傻仔
原來真係會發生！

運動初期講多句已經俾人不停撞acc

無開2FA？

自己做IT(唔用2FA)

係時候去check下
做乜春IT

之前一直冇開，擺咗十年無動靜嘅Account，真係估唔到會有人攪
我又唔後名人，又咩都冇講過

事業線呢？

冇諗過small potato都會畀人攪
過去十年我係一句野都冇講過

網上戶口一定要set雙重認證

入咗落去，會唔會 hack 得仲勁

可能五毛hack嚟用

冇人叫你email同pw兩樣都入
更加冇人叫你入完之後唔改password

1. 開twitter 點會用自己email?
2. Privacy 果道點set?
3. 唔開2FA
4. 做IT狗比唔到有用資訊人仲好意思周圍同人講